<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Accolito</name>
		<description>Background dell'Accolito</description>
		<author url="http://dnd.wizards.com/products/tabletop-games/rpg-products/rpg_playershandbook">Wizards of the Coast</author>
		<update version="0.0.5">
			<file name="background-acolyte.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/aurorabuilder/elements/master/core/players-handbook/backgrounds/background-acolyte.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Accolito" type="Background" source="Manuale del Giocatore" id="ID_BACKGROUND_ACOLYTE_IT">
		<description>
			<p>Un accolito ha passato la sua vita a servire un tempio dedicato a una specifica divinità o un pantheon di divinità. Funge da intermediario tra il reame del sacro e il mondo dei mortali, celebrando riti solenni e offrendo sacrifici al fine di radunare nuovi fedeli presso i lsuo patrono divino. Non è necessariamente un chierico, in quanto celebrare i riti sacri è ben diverso da incanalare il potere divino.</p>
			<p class="indent">Il personaggio sceglie un dio, un pantheon di divinità o un altro essere semi divino tra quelli elencati nel capitolo Divinità del Multiverso o quelli specificati dal DM, e si accorda con quest'ultimo per definire in dettaglio la natura del suo servizio religioso. Era un funzionario minore in un tempio, dove è stato cresciuto fin dall'infanzia per assistere i sacerdoti nei loro riti? Oppure è un sommo sacerdote che improvvisamente ha udito un richiamo che lo ha spinto a servire il suo dio in modo diverso? Forse era il capo di un piccolo culto al di fuori delle strutture tradizionali del tempio, o addirittura un gruppo occulto al servizio di un padrone immondo che ora l'accolito ha rinnegato.</p>
			<ul class="unstyled">
				<li><strong>Competenza nelle Abilità:</strong>Intuizione, Religione</li>
				<li><strong>Linguaggi:</strong>Due a scelta</li>
				<li><strong>Equipaggiamento:</strong>Un simbolo sacro (donatogli quando è stato ordinato come sacerdote), un libro di preghiere o una ruota della preghiera, 5 bastoncini di incenso, vesti, un abito comune, una borsa con 15 mo</li>
			</ul>
			<div element="ID_BACKGROUND_FEATURE_SHELTER_OF_THE_FAITHFUL_IT" />
			<h5>CARATTERISTICHE SUGGERITE</h5>
			<p>Gli accoliti sono plasmati dalle loro esperienze nei templi o nelle altre comunità religiose. I loro studi storici e i dettami della loro fede, assieme al rapporto che hano con templi, santuari o gerarchie, ne influenzano il modo di fare e gli ideali. Come difetti potrebbero nascondere qualche ipocrisia o pensiero eretico, oppure sviluppare un ideale o un legame fino a portarlo all'estremo.</p>
		</description>
		<setters>
			<set name="short">Insight, Religion, 2 Languages</set>
		</setters>
		<rules>
			<grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SKILL_INSIGHT" />
			<grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SKILL_RELIGION" />
			<select type="Language" name="Language (Accolito)" number="2" supports="Standard||Exotic" />
			<grant type="Background Feature" id="ID_BACKGROUND_FEATURE_SHELTER_OF_THE_FAITHFUL_IT" requirements="!ID_INTERNAL_GRANT_OPTIONAL_BACKGROUND_FEATURE"/>
			<select type="Background Feature" name="Variant Feature" supports="Optional Background Feature" optional="true" />
			<select type="List" name="Personality Trait" number="2">
				<item id="1">L'accolito venera un particolare eroe della sua fede e si ispira continuamente alle sue gesta e al suo esempio.</item>
				<item id="2">L'accolito è in grado di trovare punti in comune perfino tra due acerrimi nemici, riuscendo a fraternizzare con loro e adoperandosi sempre per una soluzione pacifica.</item>
				<item id="3">L'accolito riesce a vedere presagi in ogni evento e gesto. Ritiene che gli dèi cerchino continuamente di parlare ai mortali, e che i mortali debbano soltanto imparare ad ascoltarli</item>
				<item id="4">Nulla riesce a minare l'ottimismo dell'accolito.</item>
				<item id="5">L'accolito cita (non necessariamente con esattezza) i testi sacri e i proverbi presoché in ogni situazione.</item>
				<item id="6">L'accolito è tollerante (o intollerante) nei confronti delle altre fedi e rispetta (o disprezza) il culto degli altri dèi.</item>
				<item id="7">Frequentando gli alti funzionari del suo tempio, l'accolito ha goduto dei piaceri del buon cibo e del buon vino e si è inserito nell'alta società. La povertà lo mette a disagio.</item>
				<item id="8">L'accolito ha passato così tanto tempo all'interno del tempio che oggi ha qualche difficoltà a interagire con gli altri esseri umani nel mondo esterno.</item>
			</select>
			<select type="List" name="Ideal">
				<item id="1">Tradizione. Le antiche tradizioni di preghiera e sacrificio devono essere conservate e sostenute. (Legale)</item>
				<item id="2">Carità. L'accolito cerca sempre di aiutare i bisognosi e non esita a sacrificarsi personalmente. (Buono)</item>
				<item id="3">Cambiamento. L'accolito deve contribuire alla diffusione dei mutamenti che gli dèi operano costantemente nel mondo. (Caotico)</item>
				<item id="4">Potere. L'accolito spera di riuscire un giorno a raggiungere le posizioni più elevate della gerarchia della sua chiesa. (Legale)</item>
				<item id="5">Fede. L'accolito è profondamente convinto che la sua divinità guidi le sue scelte. Crede quindi che se si impegnerà a fondo, le cose non potranno che andare bene. (Legale)</item>
				<item id="6">Ambizione. L'accolito cerca di dimostrarsi degno del favore della sua divinità e interviene per correggere le azioni che vanno contro i suoi insegnamenti. (Qualsiasi)</item>
			</select>
			<select type="List" name="Bond">
				<item id="1">L'accolito morirebbe pur di recuperare un'antica reliquia della sua fede, perduta da molto tempo.</item>
				<item id="2">L'accolito cerca vendetta contro i corrotti ministri del suo tempio che lo accusarono di eresia.</item>
				<item id="3">L'acolito deve la vita al sacerdote che lo fece entrare nel tempio alla morte dei suoi genitori.</item>
				<item id="4">Tutto ciò che l'accolito fa, lo fa per la gente comune.</item>
				<item id="5">L'accolito farà qualunque cosa pur di proteggere il tempio in cui ha servito.</item>
				<item id="6">L'accolito cerca di proteggere un testo sacro che i suoi nemici considerano invece eretico e cercano di distruggere.</item>
			</select>
			<select type="List" name="Flaw">
				<item id="1">L'accolito giudica gli altri con durezza, e sé stesso ancora più severamente.</item>
				<item id="2">L'accolito si affida totalmente e acriticamente a quelli che detengono il potere all'interno del suo tempio.</item>
				<item id="3">La religiosità dell'accolito lo induce a volte a credere ciecamente a coloro che professano la sua stessa fede.</item>
				<item id="4">L'accolito è inflessibile.</item>
				<item id="5">L'accolito non si fida degli sconosciuti e si aspetta sempre il peggio da essi.</item>
				<item id="6">Quando l'accolito si prefigge un obiettivo, ne è ossessionato fino a ignorare ogni altro aspetto della sua vita.</item>
			</select>
		</rules>
	</element>
	
	<element name="Privilegio: Rifugio dei Fedeli" type="Background Feature" source="Manuale del Giocatore" id="ID_BACKGROUND_FEATURE_SHELTER_OF_THE_FAITHFUL_IT">
		<supports>Background Feature</supports>
		<description>
			<p>Un accolito gode del rispetto di coloro che condividono la sua fede ed è in grado di celebrare le cerimonie religiose della sua divinità. L'accolito e gli avventurieri suoi compagni possono aspettarsi di ricevere cure e guarigioni gratuite presso un tempio, un santuario o un'altra presenza stabile della sua fede, anche se dovrà fornire le eventuali componenti richieste per gli incantesimi. Coloro che condividono la sua religione lo manterranno (limitandosi soltando a lui) offrendogli uno stile di vita modesto.</p>
			<p class="indent">Un accolito potrebbe anche avere dei legami con un tempio specifico dedicato alla divinità o al pantheon di sua scelta, e beneficiare di una dimora presso quel tempio. Potrebbe trattarsi dello stesso tempio dove aveva prestato servizio in pasato, se è rimasto in buoni rapporti con i fedeli del posto, oppure di un tempio dove ha trovato accoglienza recentemente. Finché si trova nei pressi del suo tempio, l'accolito può chiedere aiuto ai sacerdoti, purché quell'aiuto non comporti pericoli ed egli goda di una buona reputazione presso il tempio.</p>
		</description>
		<sheet alt="Rifugio dei Fedeli" />
	</element>
</elements>